20/21 NON-JUPAS 專區 (1）新一年開始

每年一度既non-jupas又到了, 巴絲們都可能收到Offer / Interview通知, 希望你們可以提供呢啲資訊造福下年師弟師妹,
即使有interview冇offer都希望你地留低啲有用既資料, 俾大家作為參考
多謝你地既付出

2019-2020 Non-JUPAS 資料庫
填Offer資料

睇Offer資料

各位巴絲你地好 歡迎各位想申'請Non - JUPAS / 副學士過來人分享經驗

本Post會繼續為各位想了解asso的巴打/絲打提供援助
如果想到舊Post爬文, 各位可以於高登或Google Search以下字眼:

1. Associate Degree 副學士專區
2. Associate Degree 副學士咨詢區
3. Non-JUPAS 交流區 有用資訊:

HKCC官網: 已轉換文字為連結

HKU Space 官網: 已轉換文字為連結

CCCU官網: 已轉換文字為連結

2012-2013 Non-JUPAS 資料庫
睇Offer資料

填Offer資料

2013-2014 Non-JUPAS 資料庫
睇Offer資料

填Offer資料

2014-2015 Non-JUPAS 資料庫
睇Offer資料

填Offer資料

2015-2016 Non-JUPAS 資料庫
睇Offer資料

填Offer資料

2016-2017 Non-JUPAS 資料庫
睇Offer資料

填Offer資料

2017-2018 Non-JUPAS 資料庫
填Offer資料

睇Offer資料

2018-2019 Non-JUPAS 資料庫
填Offer資料

睇Offer資料

2019-2020 Non-JUPAS 資料庫
填Offer資料

睇Offer資料

拜offer god:
19/20 Non-Jupas Interview God/Offer God/GPA God 專區（2）

PRA報non ju可以報邊幾間？
暫時想報cu新傳同bu pra

有無人可以歸納到8大既開始申請時間

留名

自己上網睇la

第二年追post

連留意申請時間都懶

垃圾

HKCC會歸納睇下到時deadline未

巴打加油，你好快會有offer架啦

仲未收到電話 時間表仲係舊major 就黎想打去問

又係你呀 陳生

求解答
asso grad有冇得報CU year1 hospitality& RE
gpa大概收幾多

我問下有無人做左啫
有人做左就唔洗逐間逐間睇啫

人地都係問下啫
有就有 無咪無囉 睇下有無人咁岩有啫

想問下有冇師兄師姐知道CU Translation駛唔駛考IELTS先有interview?

屌你唔好入大學啦

2個項建議download check來電邊到黎個啲app

啱架啦 問個問題就要比你屌

睇哂database 想問吓有冇business嘅人入咗cu philo?

冷靜D 大家都有心解答你疑問嘅

想問有無過來人係ou nursing trans去hku nursing

Year2想問early round 係咪只會俾高gpa嘅人有interview 姐係有冇話低gpa都係等regular round好啲
同埋想問一般個流程係點 姐係例如叫interview同派offer大概時間去到幾時accept offer嗰啲

有冇人試過入左u之後，想轉科所以再玩多次nonjupas

低gpa都可以報early round，如果冇interview都會係regular round再審視你個gpa

姐係報完early唔洗再之後報嗰間u嘅main round?

好

係

想問下 讀緊asso個陣冇報non jupas 宜家grad左可唔可以用呢個成績報黎緊學年既non ju

可以

cityu y3 ppp early round 3.6 有冇？

Year 2 Ust science cgpa要幾多到先有offer (early round)?會有interview嗎？有冇ching有經驗thx

Ive ME CGPA3.39 是唔是好難係early round有interview 我只係想報返八大工程

真心嘅，大專/大學lv好多野都要自己留意，祝你好運啦

你留意資料既方法就係逐間逐間睇

而我既方法係 問左人有無
無既話 我先再去睇

完

你要小心 隨時比人撚兩撚 錯過曬

你啱 多謝你既提醒

想知cpga3.3X 報city 既Chinese history heritage stream 有無機
利申今年gap year

Cgpa*

有無poly u design eid non jupas師兄師姐比下意見，datebase 唔多有資料感謝

Ching 邊間cc

Cgpa3.1-3.2（-sem3)夠唔夠入polyu aos/ate/aml其中一科

從來冇夠唔夠入，只有收唔收到offer
越高越好，努力爆埋最後一年

讀緊ive se cgpa3.80 dse英文U 其他全2
想入城大 機會高唔高

你青衣SE?

想機會高d咪考埋IELTS囉

青衣se 3.81
dse英文3 中文1 best5 21
中大/ust cs有冇機
中文要考番?

中文1撚左一定要考igces

其他唔清楚

thx巴打
5月先有igcse中文考

想問下如果yaer1想入返U要點做？
同year2有咩吾同？想入返poly
利申hkcc商科 dse full cert

1. 首先你要爆4/接近爆4

2. DSE 20以上左右

3. 你做到我先答埋你其他
（年年都大把人話要year1 走

year 3 其實比夠易入, 因為政府規定ugc比d senior位sub-degree
通常d人year1 就算有poly/city offer都唔走
因為留番係度都幾有可能入3大

不過無論想year1 or year3走 gpa都係首要

讀緊ugc報non ju係咪一定出事

中文2咗洗唔洗考

一定要quit左先報得

巴打想請問有冇話asso year2一定要報senior entry /報左year1 entry冇得報senior entry㗎

重有
如果你aim 3大
應該要考埋ielts

你aim邊間大學先

有啲人話冇事，搏一搏其實應該冇壞，最多都係讀返而家個個

Bu commu/ poly design/city media/ cu/hku journalism 呢啲

中大 港大 要考

唔該巴打！

Gpa godoffer god

想問如果報u的early round ielts最遲幾時考

Bu polyu 唔駛

三大要

教大收人收到開學 不過冇計
依度quit u率好高

出事係咩意思

報名絕對唔會出事 有錢就得
至於比唔比你in/收唔收你就另一回事

呢個係trans u，但佢應該講緊係用返asso成績報

同問

想問下啲課外活動 CAT個啲野係咪真係咁重要

唔係 兩年黎我都係參加過1次

一年都唔少人諗tran
同埋應該報名既時候學校會要求你同意學校攞你所有就學資料

唔該師兄因為想year1爆gpa走唔想比呢啲野distract到

科大工程洗唔洗考埋ielts?
N 年前睇個post 話科大工程唔洗

year 1走唔洗啦 有gpa有dse就夠
year 2走三大就要cat了

咁即係三大以外個啲都可以唔洗？

Sorry 我睇錯做商科

工程我唔太清楚

ais收好少as1 上年得2個

冇報，唔清楚，不過as1似係留比唔夠分讀as2既人，如果你唔想讀多年，都係等下年報as2

自己睇database啦

我想問ielts 係問可以後補？

冇咪姐係冇乜人入
一，兩個入到
Sem1爆4咪有機會

爆4點會入AIS

上年ais yr1 收一兩個人
你as2就話姐

基本上yr本身就係少位
科科都係咁

咁ais yr1咪爆4先有機

正常爆4唔會揀依科
你會唔會爆4入year 2 收3.3-3.6左右既科

有啲人好想yr1就走
都係睇人嘅啫

Year 1有U life
Year 3 可以少一至二年

其他幾難決定

每個人嘅諗法都唔同
Senior entry 其實真係唔洗諗ulife
唔洗defer 已經好好

真

當人地諗緊畢業

你仲適應緊

人地cv勁好

你就真空

不過爆4
Year1社科有其他更好
點解揀ais

唔知
又唔係我問

我都諗緊ais不過ais有咩唔好嘅地方
hkcc apss sc yr1路過問下

諗清楚先好入GCS
非潑冷水，但GCS好大部份係其他學院需要既common core入面堆砌出黎
佢哋收生分數仲低過前年俾人笑「三大名氣OU分數」既QSA...

冇乜唔好
但多asso仔入
終極水泡加公廁科
唔介意就ok

唔該師兄

真

同year3收差唔多分
只不過係可能你本身讀啲嘢唔太關事
所以佢先會出ac1 offer比你
例如business-> ppp

其實唔知不如專心溫書爆4仲好啦問幾多次都唔會有人知唔會有人答到你

梗係唔得
Year1冇可能升year2
Lingu除外

City
Year1 = year1
Year2 = ac1
Year3 = ac2

因為asso year1只可以升U year1
冇得解
係

應該都係
因為都分開報

冇得解
依過係遊戲規則

poly有冇科會俾direct offer？

SF我唔清楚

Social science 3.7/4CGPA 無IELTS 有咩水泡同埋可以博 Thx

邊間cc?

讀ou sssdp係咪都差唔多

CIE

要抵制人民日報廢嗡，我哋需要有相應嘅評論文章

幫幫手 cpga 3.7
有ugc就得

lm

Year1 未考試乜都冇報early round會唔會太快
dse b5 19 中英都4 full cert

有信心爆4就apply
我有frd 上年dse分低過你都試early round
之後city bu 出咗offer 比佢
佢之後sem 1 gpa 3.9x

你考完試 early round 都完啦，有19分可以試一試

感謝Ching

yr1 英文2想apply early round aim poly city bu 要幾時考ielts
回覆者爆4

ASAP!!

商科有咩水泡科

八大依家cg3.4

我都係來自cie social science 今年grad 左
其實你aims咩先，同埋日後想行既方向

佢唔太收cie

入唔到咖

醫療科you mean nursing?
我見過有人讀Science non jupas報nursing都收
其實唔少人都係咁做

.....其實hku都有biomedical science

仲有space都有asso biomedic讀
同埋有好多方法 你唔洗咁激動喎

POLY 仲有
物流工程
航空+物流
呢2科唔洗IN 就有offer
好過揀果D shipping 同supply chain
成堆人報仲要in , 又唔係好多位

唔該晒巴打
另外都成日聽到人講itc 可能都會試下

搭單問science有咩水泡科

你想year1走就一定要報左先 你等考試得黎好多已經deadline 左

知道

巴打物流工程同航空物流大概收幾分？
商科入工程？

好似3.2- 3.4 呢個range
咁GPA唔高又想入返8 大 係得呢D 揀
至於係咪engine 你自己上返個網 睇下個programme structure

sem2 3.0幾有冇機諗緊first choice有咩可以擺

poly itc

3.7好難冇wo
我入左cityu ppp。
但我係cie唔係修public policy,果時cgpa around 3.4，no ielts。

如果我報early round報gpa分佢大約幾時會睇 因為今個sem好有機會拉返上3.2幾

4月有埋ais
所以3.7既你唔洗擔心
但你係cie讀？

Space 3.58 grad cu global studies穩？

介唔介意講讀咩科？
咁樣我先可以講得詳細少少。
我覺得你cgpa已經好高。
ielts都可以報下，但如果冇6.0就算啦，唔好再考，打擊自己自信心。
bu唔著重dse eng住、cityu要睇下你報咩

想問下報poly, city 商科係咪des 冇full cert 都ok?
利申:dse 中英文2咗

英文lv2?

你留？因為我唔係好識用tg點留？

有冇人BU?

有
housing
public management
politics
大約3月頭in，4月第一round收到housing offer

唔知

politics

你報邊間early round?

浸大城大埋大yr1 社科係咪唔應該搏三大我知暴大唔收yr1

博埋一大囉

Senior entry仲會唔會睇dse分？

如果我retake左英文 最後有3 仲洗唔洗考ielts?

而家UST 啲工程科仲有冇呢樣野?（唔一定要英文lv3 or IELTS 6.0)

我想啊不過驚自己太大諗頭咋
Btw有冇ching可以講下UST gcs

要穩就考 唔考都有人入到

想入非三大都要考ielts ？

報啦
諗禁做乜鬼
唔通到最後爆4先後悔自己當初冇報

最多咪蝕幾百報名費。。加油
自問冇能力讀三大

主要都係gpa同interview

你想報咩科？

如果非三大中英2，影響大唔大？

英文真係最好考返ielts 至少有6 報city更加要考

個網都會寫每科requirement 睇你報咩科 你報商科定咩

唔好心存僥倖 除非你英文4 就穩陣

衣個我唔知

多謝你

我諗住報acct

housing易d
public management 競爭都大
ching你幾多cgpa

通常都係year1 entry先最睇dse 但當然都係個句 dse英文點都有3/ ielts 6穩陣啲 唔知佢點派interview 有啲科有preference英文/數學

Acct聽人講都幾難入 英文同數學應該有preference

我估都係着重睇GPA掛

係要

我朋友3.7冇second round interview

等到你出Gpa
你已經冇得報

Ching
我想知你英文係咪lv2加冇ielts 都收到offer

你aims係？

呢科睇interview 啊
你有信心interview 得好就穩
個分夠入 係睇interview

Acct cgpa 3.7幾 穩唔穩 eng lv 4

唔係housing收得高咩 我gpa唔高都收到politics offer喎

Polyu有寫上年平均收幾多
上去睇就知

吓 係咩
我gpa夠唔高

我覺得考埋 如果考到6.5 咁當然穩陣啲

想知ENG 2左如果最後IELTS考唔到6以上仲報唔報上NON JUPAS好

唔報

巴打你都諗住報acct ? 介唔介意加個telegram

好呀 我係絲黎嫁

Here

Non jupas係咁架啦 我估係佢覺得我 personal statement 個啲寫得好先俾我掛 我估

你tg係咩? 我sd俾你

3.3 不過我係報as2 唔係as1

有幾條問題想問
1. sssdp year 2報non-ju 係咪只可以報first year
2.報同自己讀緊個科完全無相關既得唔得

利申：借fd ac

City?

巴打sd埋比我

ching可唔可sd埋俾我參考下?
由中學煩到依家 都唔知寫咩好

你都係諗住報ppp?

係咪姐係5.5仲衰過唔考

點解而家試都未考
但你yr1 又可以有Cgpa

你係咪唔記得左自己已經year2

唔係 我入左u架喇 純粹好奇問下啫

手快快打錯咗 sorry

interview正常都好大機會有

唔係 有啲科會收eng2

未啊 不過我諗都係差唔多既分

如果係商科呢

city im 你本身gpa點先？
poly itc算唔算商 有mkt

建議你試下先 努力啲操下
識人dse2都考到ielts7.0

諗住做下D MOCK TEST同埋可唔可以完左呢個SEM先考返比佢

THANKS

會收。你咁高。
我有師兄3.7x，一樣冇ielts and dse eng3。
手上7個offer

你咩cc

請問有冇人係讀hsu 新傳架我想tran 去city media and communications/ bu傳理（但機會好渺茫）
有冇人可以指點下我

GPA?

我year 1架
Dse 中英3
已打算考ielts

努力過3.5

咁有咩好推介

Gpa 好低 冇考ielts dse 唔高分 都有city offer
Non jupas on9

我space
收就好啦
因為我怕我sem3 keep唔到

咩科？

系 我dse10分 gdp3.0都有hku ba offer😂

做咩唔考多個ielts 考得ok放上去 考得唔好咪唔報囉呢個gpa city頭一兩round已經直收（雖然我果年冇咁早出offer lol

考過次 冇6
而家等緊得閒再考多次
報early round 係咪好啲

Gpa真係3.頭都有

Crim

我有2個frd一個讀緊ou nursing 一個讀緊TWC biomedical science 其實佢地through non jupas 轉走到既機會大唔大

唔會keep唔到，信我
唔好咁緊張就得

唔該曬
多謝你解答

welcome
add oil

想問下ching
到底im 同banl既全寫係咩

我既情況係 cie 3.3
eng 2 math 5
想問埋 我啲個套餐 有無份收offer

3.22
冇in personal statement 冇人會睇

定啲黎啦 keep 住4個sem 時gpa 實有offer 我係食n手飯

你個分Early round會好啲 ielts not a must但過6會有bargaining power啲 可以填住pending先但填左pending出左成績就一定要報上去 你自己諗諗😂

想問city fin係咪唔使in直接睇gpa派
3.9應該報early round？

填pending 啦咁
我應該會考到有為止

12月

想問下 我yr2 cccu cgpa3.4/4.3 想入翻cityu im,英文得2 有冇機會？（諗住考ielts先 但唔知要幾時之前考完）求解答

大把人英文2 冇ielts 入左

我都quit咗cu 今年報chin u

唔該師兄 但cgpa3.4/4.3會唔會唔夠高去入

hku 咩科？

想問下ielts最遲幾時upload上去

冇話最遲。你最好4-6月啦。

得

如果覺得唔安全，upload打去cityu果度講聲

想問下dse英文lv4係咪唔洗考ielts

deadline 後都得
我覺得最佳時機係base on你報咩u（越早越好）
cityu/bu:3-5月（因為3至5月派offer高峰期，如果你係business果邊我就唔知）
lingu/edu:3-7月（如果你second round報，兩間u係5-6月先in人）

係
當然補埋ielts當bonus，但冇咩意思

官網得果幾間垃圾CC
屌你老母，當我地IVE仔無到?

問下business year 1 cgpa 3.2 入到咩科 我見到入得bba 嘅全部都係3.6以上 係咪我呢世都唔會有機會入返bba 依家我好想死

Hsu
Lingu 有機會嘅bba

ive software engineering
year1 cgpa 3.58
冇ielts dse eng冇3
有冇機有city interview？

Aba都得3.2
博lu bu啦

點解gpa 3.8 都無offer

有突

你講ocamp?

*商科year3
求Ching解答

呢個唔知 year1好難走

因為我讀開商科 所以都係想讀返bba 定係有其他商科可以揀

無知一問 ugc同top up有咩分別

今年開始個收生準則唔同左 收高分左 d fd 3.7 3.8都係IM
利申3.67 等到第二輪先有offer 今年入番IM

中大先睇first round
我都係soc sci。我果時有個fd報first round cu，1月收到offer。dse 有3

點解？city poly bu都有可能

報啦

要quit先得咩，之前有人話唔洗

肯努力一定有機 記住淨番兩個sem
用盡最大既努力去追番d gpa 加油

Information management
Business analysis
Ielts考番個6-6.5都應該有機既

認真呢咁我咪收得皮

thx巴 一定會 但都照報early round先

bu tutor?

一定要報early round 舊年我有個fdearly round 報IM 3.5 英文2 ielts 6 直接收 唔洗interview 我自己main round就要interview 仲要等多一輪

唉屌

Early round報左吾收 main round 仲有冇得再報或者interview

佢會自動放你去main round
Btw吾你老母

Ching 咁我想問吓呢 同一間u係咪只會有一個offer
而報嘅話係咪要揀自己入硬嗰科擺第一
假設我想入嗰科收3.5 而家我得3.3 我預自己今個retake完一科同埋讀埋其他本身今個sem要讀嘅科會有cgpa3.6左右嘅話 係咪都唔應該擺想讀嗰科喺第一住好啲 一來有時唔知佢early round會唔會淨睇頭2sem

跪求ps sample

+1 想知edit制傳說

LM問定21分英文有4
想去CU啲文科水泡科大概要幾多GPA

最update果個

想問下如果Aim ugc engine科 宜家cgpa3.55
Early round 同main round可以報咩engine科
利申：想入Mechan 呢個分穩唔穩

你呢家year1?

我果fd cgpa3.7幾 history

thx

轉乜都好 只要唔係轉unsuccessful 你都有機會第二日收offer

你dse幾分先，同埋中英?

我果fd入cu history，但佢係as2

咁如果假設真係有 3.3 有咩可以揀人生真係好難吖

City media 容唔容易派offer ga 我依家year 1 真係好想tran u , 但又冇頭緒點爆4

9月尾即報first round 之後請問有咩要準備？同埋d人話professor 封推薦信都有用，係咪真？

hku BBA(IS) 唔收senior 的, 可以上返programme information個網到睇

ust 就要報左 business&mangement 先, 之後入到去再declare major

yes

我想問ielts有無話最遲要幾時考
要少少時間操下

dse full cert 但係英文得3 想搏yr1 入hku ba 係唔係一定要考ielts

你呢家讚cityu？你係想問易唔易派grade？
trans u從來唔易，但gpa許可，試下無況

有咩準備：報既時候遞交既資料eg dse成績、你讀緊既院校既成績表、身份證、參加既活動（有代表性既）、有ielts就upload ielts、references letter

其實reference letter 有幾多效用真係唔知，我連佢睇唔睇都唔知。不過有好過冇所以搵professor 寫都可以準備（但唔好當包生仔實成功）

冇話最遲幾時考。
但我覺得係人地派offer 高峰期前最好考左，
如果你讀business既，緊加要早考

Aeng (computer engineering)GPA 3.2X 有乜可以揀？

trans u 過來人表示 真心好難（因為ugc既規則）
但唔試既話成功率係 0%
同埋如果今年係讀year 1 rejupas好似好d 反正trans u都唔會比senior year entry位

3都夠
最主要要你sem1爆4

year1走難d
我有soc sci 師兄。第一年gpa3.7-8，dse2x，報cu。cu唔收

想問係咪CU無論咩科都唔收yr1 想入PE

我dse 嘅成績rejupas 都冇乜機會入到⋯ 所以先要non Jupas

唔好意思， 我想問參加嘅活動～係咪要係year 1 呢一年，定係可以擺友埋中學嘅嘢俾佢？
唔該曬

Cgpa 3.5x入Bu commu/city mdcm 有冇機？
另外未考ielts應該報咩round

暴大唔係不嬲都唔收yr1架咩

Yr3

你應該唔會報到as1
你year one報返junior 就得啦
唔好搞咁多野
你問幾多個人都唔會報到year2 entry
Year1 只可以報返year one entry

唔清楚淨係知cityu肯收

唔該哂ching

咁難d喎我報既時候都有睇DSE同SAT I

試過pending後收到interview
in完一個星期後收到offer
所以一日未轉unsuccessful都代表仲有機會架~

個啲係asso/hd year2嘅人
報senior 冇哂位 咁啱year1有位
咪問佢要唔妥
你year1 報junior year 啱架啦
唔好亂咁報

tech大概3.5左右

cityu bom

係呀 好唔鍾意 冇朋友

SSSDP係咪只可以報non jupas year 1 entry?

你有冇住hall

浸中係咪淨係會睇第一個choice唔睇第二個？

係啊 淨係睇 first choice

how about埋大同城大

埋大都係
City冇分 first choice

3.24 唔好諗太多

唔該哂

城大只要你有錢
你報曬所有都得

唉好驚

100% CITY IM
investment sci 讀數仲多過business

政政

twc nursing
其實我唔知有無得咁報nonju，但都想試下先

我唔想讀nursing，想報其他科，但唔知得唔得
我諗要求係低d，巴打你邊間

我怕自己爛龜咋btw多謝大家咁鼓勵我

好撚睇唔過眼呢條戇鳩仔一路問埋啲弱智問題又唔撚睇database
嘩屌一起底又話要報乜撚嘢黑警學長計劃 經過612 71仲可以埋沒良知話想做黑警畜牲

佢老母奉勸各位巴絲唔好明月照溝渠幫一個想做黑警嘅冚家剷入U (有U會收嘅話)

DSE 11分去讀毅進啦你

祝各位巴絲人人有Offer 唔使食N手飯

Ching , 可以留tg問下野? 想入呢科

Thanks
完全封鎖了
屌我仲答佢咁多問題

我都想講好耐成日係咁問係咁洗版

問唔緊要
肉緊先想知多啲
等經過呢三個月
仲話要考幫辨做狗
我真係屌你老母
叫條仆街食自己啦 on9

屌

佢一路追住我問野
我仲要打咁多字答 仆街

11分仲係其他post同人講讀緊大學雖然我呢個19分嘅asshole都唔好得去邊

又開年
希望今年入到

有冇gap yr既朋友仔

係到

有冇人報Ust 比唔到錢？

條友個腦坐住左

真
好撚嬲
玩單機啦狗仔

想問下有冇巴絲係asso yr1 non-ju去edu㗎
如果方便可唔可以留個tg 有嘢想問

我

cccu IT 科 cgpa 3.06 ,DSE best 5 15 分 , ou 有冇機?

我想問city early round幾時會出offer?
同埋今年 city 幾時有得開始報？

一樣同你gap yr
3.4x history stream

等緊佢開
想快啲報

其實sem 4成績係咪冇u會理？
只係會睇meet唔meet到offer?

係啊

如果最後收到offer讀呢科嘅話 咁你可能會後悔 因為呢科都有啲頹 唔係話學唔到野 不過好多時冇ppt notes 我就唔係咁鍾意

聽日係咪有得報bu non jupas?
有冇過路人可以分享下

我見到choice of programme冇嘢揀 唔知個程序要點

姐係個lecturer 頹教要自己print notes? 想問仲有冇咩其他唔好既野可以share 下

想報下Polyu 9月26號個non jupas日期係咪比接近爆4嘅人報？ 中下階層去報係咪會被篩走？

拜Offer god

Yr1 socsci 有冇機會入番中大或者港大socsci？
祝ching入到想讀果科

有冇c兄可以比小弟d意見 cccu 3.4/4.3商科 想入翻city or poly商科 有咩選擇 定係冇咩機會 有d迷惘

Cah悔終身

想問下personal statement/cv可唔可以過幾日後補定係要一次過入曬所有野連報名費交

一次過

如果asso year2 報cu year1 entry得唔得？會唔會易D？
唔介意用多兩年時間

可唔可以講下你點解唔like
因為我準備今年報bu
唔該你

屌我一樣啊 aba gpa 得3.2X 廢柴想升bba
被aba 啲雜科拉低咗 讀到好撚辛苦好大壓力啊

咁低分又覺得升唔到 但又要繼續讀year2
都唔知做乜春 有冇人明？
其他friend 一係勁高分入硬，一係低過我但佢地覺得入唔入都冇所謂

Year1 sem1捉摸唔到課程所以衰咗，之後sem2已經好努力(我自己覺得)
但原來cgpa 都拉高少少分咋
係咪又要經歷好似dse 冇offer咁
成個人勁灰我都想入bba 啊

Btw Ching 冷靜 起咗你底發現你都幾負喎
我都係一個好負嘅人唔識點鼓勵
但想同你講you are not alone

終於揾到同路人了 連登有愛

我想問下yr2 通常入返junior難定senior難 定係其實冇分別 一樣咁難

Yr2入senior 易過junior
Senior 得asso/hd可以入
Junior 你要同yr1爆4嘅人+international student 爭
你話邊個易啲啦

Ielts 有7會大機會啲
社工你可能報poly bu會大機會啲

ching 介唔介意留個telegram ，我係都讀商科

bu

thx 巴打

巴打唔好頹住 低過你大有人在

總之非傳理都唔好揀

唔用telegram

Thx師兄

咁你想都得既 不過最重要個科一定放頭

想問邊到有得睇？search搵唔到

致連登仔既親朋戚友：
求下你地幫個手簽個名
一傳十 十傳百 百傳易幻易！

土共你今日還錢味啊？無錢還就還香港出黎啦！

記得Check verify email

[url]廣傳出去 廣傳出去 廣傳出去 廣傳出去[/url]

發現有個人每個cm都留下負皮

係咪得poly同bu先會show ?

我唔太清楚其他U有冇show

C兄收到邊幾科city offer 同埋介5介意講下main round 定early round 入 gpa幾多

ching 得唔得留tg？

咁可唔可以指教下大約點收法 cccu要幾多gpa 先可以入到city商科 因爲我見cccu係4.3滿分

小弟都係gap year
上年報都冇offer
cgpa3.6x dse英文2

你唔好以為開個acc就唔認得你,收皮啦

11分狗

有冇考ielts?

ielts 6
所以唔好再呃人話ielts 6夠入
起碼6.5

Strand你老味咩
想入大學?屎就有得你食
11分幫辦

你點認佢出嚟？

Strand

得佢會係噉問吾城ppp 同ais

想問大家 ust 係咪唔睇 second choice thanks

有機
Lingu都幾易入

而家得hku要6.5
其餘七大只需要6.0
Fc左
（特別科另計）

夠啦lv4
而家應該冇3先要考返個6.0

咁我報咗cu city lingu都冇喎 我又算唔算第一手fact checked

但個admission requirements 寫6.0
我上年冇考ielts 都收到lingu offer
利申：英文lv2, 但個offer叫我補返6.0

你覺得無咪無囉
開過個ac啦衙差

11分幫辨ac list
1. 只要一個UGCoffer
2. 凍撚茶凍撚水

想問下今年asso year2
DSE 成續係咪唔多睇? 洗唔洗補返d咩去報non ju

Bb我都gap

咁你好彩啦 佢出offer俾你唔係因為你ielts已經有6 咁即係你其他方面俾其他人更好囉
我lingu cult stud in都冇得in 唔認為6就夠入
唔通個個睇到好似我上年咁考到6就以為有書讀 點撚知依家幾得閒坐係梳化覆你
唔好呃人啦 唔係用最低嘅要求去入U
你得係你好彩 但唔係個個都用最低要求就入到
就算做人都高要求啲啦 唔通下年係個post到怨點解ielts有6都冇offer咩
天書夠寫gpa2.9x都入到edu啦 咁係咪有3就入硬edu呀 我都識幾個同我一樣乜柒offer都冇 佢地有報edu 全部起碼過3
你睇到有offer全部都係成功例子
但係天書 呢個post嘅database會唔會寫失敗例子出嚟呀
根本要做最壞嘅打算 個個睇完天書見到有個收得唔高gpa就以為入撚硬
我就係真實例子話俾咁多位知絕對唔係

你有u讀呀 你自己選擇gap姐
我係冇得選擇呀

好撚勁嘅摩擦力

睇中英文 2左就去補下igcse/ielts

一齊廢一年先再pick up返囉
好撚多人同我講我賺咗

唔該巴打,英文本身DSE有4
中文補左IGCSE 應該夠分
係咪其餘就睇今年GPA?
因為我Retake過DSE, 為拉科Maths上2, 洗唔洗交埋上去?

睇gpa同運氣 祝你有offer
我嗰陣都有報上去

Math 本身1咗？

係, full cert既話無3322
要本身果年dse + retake maths + igcse

多謝巴打
今個sem爆佢老母4

Math都1到 有啲料到

係要錯過先會後悔既

巴打介唔介意留個telegram,有嘢想問🙏🏻

你留 我搵你

我都想問

有冇今年打算報city cm嘅巴打打

portfolio唔掂

我portfolio都唔係幾得
巴打打算報bsc ba 定new media?

Hello

佢不停問city社科㗎喎你好有可疑

就係你先會斷咁loop同一樣嘢
一日聽唔到你想聽嘅嘢你都會繼續煩落去,呢啲都係 閣下嘅特色嚟

*不斷

同埋又會「兩條友」都會錯打"strand"呢個term嘅?
自己罰抄 "stream" 一百次啦,抄完就放上嚟貼堂,thx

呢舖真係好心著雷劈
其實ppp ais都係水泡嚟 有追post就知幾多人食到n手飯啦

我上年year1尾開始追post 條友咪U都問過曬
btw ppp ais受唔受aba玩

報左就得 可以試下啊

隻衙差由年中鳩噏到依家,追咗咁耐post都唔識自己 summarize 返啲資料

thanks

咁高gpa
我廢柴得3頭

不過thx

都有機會 不過係遲啲先收到啫

thanks 絲仲未grad我依家都幾有信心今個sem3.5

快啲考ielts,有6.5 or above嘅話有機會收到city嘅interview

我知道邊個stream易入d ，同埋邊個stream會睇英文，邊個唔睇，邊科要interview, interview要點in先得到professor 歡心
但我就係唔講比你知啊

利申：gpa 3.3今年入ppp yr3 英文lv2

Nice

我好多asso frd都升上ppp 所以d資料都係一手fact-checked, 準確無誤，大概gpa cut-off都知。我自己都報左三間u，關於社科既資料想問既話可以留tg比我，除左果位衙差

好波

send埋俾我啊唔該嗮ching

now asso year2文科 CGPA3.58 有無機入HKUBA/ CU文研or全研？英文得2但遲啲會考返ielt 希望有6.5

好危險wor P牌 仲要2字頭，大家認為我比唔比資料佢好

Pmed

睇你名係cccu?
Cu好少收cccu

係cccu呀 多謝你答我但我都會試下先

2字頭唔算好後啫

2字頭仲係p牌先可疑

我都唔知點解 佢地會有P牌

想知邊個唔英文 唔該巴打

Ok thanks

搭單一問reference letter作用大唔大？

巴打嗰時報左咩科？
Tick左係咪只係多左個yr1 entry既機會 但唔會易D入？

讀緊IVE HD Games and Animation Year2,
GPA: Sem1: 3.3, Sem2: 3.61, Sem3: 3.72
CGPA: 3.49 / 4
DSE: 32133, 無考IELTS

想入City Bsc Creative Media係咪抆水啲?
有冇需要考返IELTS?
另外如果想入CS隨咗OU外有無邊間穩陣?

你補ielts好啲 city好著重英文

其實條友同蔡琛傑有咩分別

巴打可唔可以send埋俾我 感激！

幫推

今如果aim hku呢？

我都有同佢摺拉

11分入到sf仲想點
收皮啦幫辨

佢話人地freeride佢 其實係佢freeride人
收到city offer喺ig串人地 吹奏自己好勁 仲要話delete some of you
條友嘅仇家分分鐘仲多過frd
所以咪俾人追擊

利申：俾咗好多source佢

咁我係唔係應該報senior 再tick advanced standing？
Btw pacc定ibba會易D入？
利申: asso讀accounting
麻煩巴打啦

係時候問菜心哥哥睇offer了

師兄可唔可以講下crim大概讀咩

自資轉去UGC 會唔會好難？有咩方法可以加大機會率？

麻煩了

咁有無得主動話要year 2 offer？

唔該sd埋俾我

純粹想知有無依個option
想讀多年

巴打同你一樣想報cm
不過portfolio唔係幾得

考左好d。

咁佢咪中學都未grad就問？

上年我都係讀同你差唔多既野，今年入返bsccm as2
我都幾肯定同你講cm只要你過3就得。
佢主要睇你interview同portfolio既，
至於英文，最好考埋IELTS佢啦(雖然我2左都冇考到)。

CS既話就真係冇一間係穩陣既，識人3.8都冇offer。

其實你個gpa都幾大機會可以入番cm既，gpa要keep住唔好跌，
跟住做好啲assignment既作品，咁你portfo就有野比人睇啦。

想問下asso已經升返上ugc課程 但唔係最想讀個一個如果再用返hd成績報三大non jupas要唔要quit u同大唔大機會有offer有冇成功人士可以解答下

Hi絲打係咪都想re nonju

Hkcc retake大法真係癲

Cls
得hkcc可以咁玩

巴打我都係想入cm
你係bsc ba定new media？
如果唔介意可唔可以講下你portfolio做左啲咩？

想問係邊到有得睇

想問下想讀物理治療，但我而家讀緊bu bba,應該點報

Sorry p牌唔答

有fd想quit u renonjupas 問唔問得？

Ok留tg

想問各位ching如果想入edu 英文2喺咪都無咩問題?

喺。想入教育。

gpa過3喺咪都有機?

有無人知cu bu 傳理？睇過個database得好少資料
大約cgpa要幾多？

我係BSc Creative Media嘅
portfolio佢限制咗你只可以10頁A4 size
咁頭果頁就design好個封面同寫番你既detail上去，
跟住你就根據番你既作品黎分類，例如影視作品、畫作、相片、網頁等。
每個作品cap圖之後寫低感想同學咗啲咩。

個portfo既design唔需要太靚，主要睇你內容而唔係包裝。
盡量用曬10頁紙去做portfo，咁你內容就一定唔會少。
我果班就有人冇用曬10頁紙去做，結果連interview都冇。

唔該師兄

咁如果係影視作品佢係唔係唔一定會開黎睇？
因為我會想整段片介紹下自己。

而且我有啲作品係有關反送中 咁我放入去係咪唔係幾好？

師兄你一個作品通常用幾多頁介紹？因為我見得人嘅作品唔多，所以驚做唔夠十頁。

Sorry啊 一次過問得太多問題

冇人應我

Yes，你放條片入去佢未必會開黎睇。

至於題材方面，我都係岩岩讀唔知啲professor咩政治立場答你唔到，
但成個CMC building都播緊真國歌應該冇問題掛，驚就唔好放啦。

一個主題你可以放1-2個作品，例如我整過mobile game同pc game咪可以group埋一個主題黎講，每個作品通常只寫一頁。

我既作品其實都係黎自讀HD果陣既，講數量肯定唔會夠讀BA果啲人多，
咁你應該要重質唔重量，揀一啲最top既作品落去詳寫2頁紙。

咪玩啦 personal statement根本冇撚用嘅 年年成千人報同一個course professor撚有咁得閒逐個逐個睇你份personal statement咩

利申 in左兩次完全冇問到ps啲野 ps鳩打

+1 冇問過psD野 可能有睇 但唔會問

根本連睇都費事啦 9成都係交行貨 睇你interview講兩句都知你咩料

不過真係要check清楚 我試過寫錯科 屌

啱 將個科名改一改又可以循環再用

推，同問

city ps完全空嘅

Asso點搵到intern...

唔問ps唔等於唔睇
Hku一定睇

你應該未入到hku先咁大言不慚

真係咩... 我報hku嗰份ps鳩寫都有interview

咁你最後有無offer先

利伸有fintech offer放左，想問咩

我4月第一輪佢無比interview ，之後6月比interview 9 in都有
利伸3.4

見過最低收幾多GPA

我又真係無識嘅人接呢科offer，你咩科咩gpa啊

Fin 3.2

3.2 finance
禁我都係省番啲錢算

如果你想要水泡咪報囉，反正大把人唔要，好易有n手飯

祝你好運啦巴打

Bu上佢個網有得睇

多謝

點解社工嘅 純粹好奇

想問 有無師兄/朋友 過來人經運動員計劃 non jupas 入大學 ,小弟運動OK 有出外比賽過 今年讀ive year2 GPA ~2.6 , 已經努力左 我知at least >3. 想入poly ,會幫到幾多? 會唔會有condition offer .

Reference letter 三大必備 其他嘅作用一般 同一科試過無信都有offer 有人幾封都無機

壓力測試就係搏命撚化你？

唔係要嗰間嘅親生仔先得咩？btw你咩科

讀酒店 , 我搵到張form 要求我到時個 application number, ching 留過tg?

有意義過做accountant

好奇想問下
讀IVE SE報non jupas 既話
一樣cgpa既情況下 青衣分校同屯門分校會唔會有分別？

遇到壓力測試 其實係要點答

壓力測試嘅方式都幾心理變態

係咪間間u中英文都要3 ？

你個容易 包唔包yr1入去

今年yr2了
上年報edu無offer啫
gpa 3.3尾

希望係啦
多謝你比個希望我

你想讀一定要放first choice

以前中學ict都有5
我諗讀番it都應該handle到掛
我有8大同fin有關既科讀就好知足
GPA低到禁冇選擇

好 多謝巴打

多謝師兄
你入bsc除左game仲有冇放畫入去?
同埋你宜家讀成點？學緊様？覺得cm係咪同想像中一樣？

有無聽過去搵下professor 傾下計
佢又欣賞你而收左你既故事？

可唔可以send埋俾我,thx

有冇人知文科有咩水泡科,gpa好低唔算點算

報non jupas嗰陣prog leader講過有真人例子

LM

佢冇講邊間U 淨係話佢成日走去sit堂同搵professor吹水 in嗰陣又係同一個Professor就收左

我冇放畫落去，因為我完全唔識畫畫

至於個課程呢 本身都知會有啲唔關事又悶既SM科架啦
點知佢將啲科放曬喺SemA 搞到我依家懷疑人生緊

咁都要佢知要搵邊個professor吹水先得
同埋有朋友係入面讀先知幾時sit堂同sit咩堂

有冇人已經quit U
3.26/4唔知quit唔quit好

Push

教育科囉

想知下UST CU CITY HKU CS cutoff
感謝

想知poly A&F同management 嘅cutoff 同interview 大概係點

梗係唔係啦，瞓覺我上年去cu interview 個Professor係直情捉住我份personal statement 黎問

讀緊I大It cgpa3.8
以前dse英文u左 其他全2
入city cs 有機？

另外想問city 20/21 幾時開始申請

補ielts city好睇重英文

少人報？

一樣

想問dse eng2咗，想讀社工係咪一定要補考ielts？同埋cgpa3.26報邊間機會大啲？

想問下
外國讀high school, 冇dse 成績 ，大學學位都有一個
但想返poly 報多個undergrad 讀
係咪都係靠non-jupas

yes, 巴打係邊到讀書？

cu sociology , 有得讀pcll 所以我估都多人報

加拿大

但返到香港發覺想做既野定唔係當年大學讀既野

所以要重新讀返另一個degree 先得

有冇ching係 入番nursing咖 想請教
利申：太空人

巴打頂住 我知道讀啲自己唔鐘意嘅科有幾辛苦
因為我都讀緊
希望你捱到過去

入到讀得唔開心 想試下non-ju轉校

ys 同路人？

2.81學咩人報non jupas?

cccu marketing讀緊 year 1 CGPA3.4左右 未考ielts
Poly/city/bu acct穩？

個database低過我既都有啦 咁串做乜

入city cm喎？
你自己望真啲個database有幾多人唔過三係入到大學？何況你仲要係i大
不過一試無妨，portfolio整得靚，有ielts都唔係話冇機會

唔過3都入到
一係行運動員計劃
一係個portfolio 超級吸引到個professor
如果你兩個都唔係
建議你報自資果啲好過

我係睇到有人2.尾都入到 （雖然佢CCCU)
又有人係後面講呢科gpa唔重要 最緊要有portfo同work exp
所以問下我有冇機姐
真係點解做乜問下都起剛 又話低分學咩人報non ju
大家都係後門狗 講野何必下下串住人

冇串你
雖然話就話gpa唔重要姐
但起碼都過3先啦
你唔過3機會真係不大
你對你portfolio好有信心就試下
可以報嘅 但唔好咁大期望姐

其實我講上面 我廢事分開兩次覆
唔該巴打你先
報下又唔會死 報左先算

雖然都係後門狗，但都唔該睇多幾年嘅database

雖然唔過3都有機會收offer既
但最後都會要求你cgpa>3.0
如果ive完左Sem 4 cgpa都唔過2.90既話可以放棄先
因為fyp絕對會拖低你成績
唔知其他major咩環境 不過今年BSc都收幾多ive仔包括我在內

有冇巴絲知道poly u cityu cu senior year application date?
City u key date果度仲係18年版本
Poly u cu冇寫明幾時有得報

polyu 26/9

同問 情況差唔多

Sw收好高㗎喎

聽講BU既sw好似唔高

唔好意思 想問吓Hkcc AA 可以入到cu文學院邊一科？

SPACE sport cgpa 3.1幾 今個sem gpa有3.8先拉番高個分. 其實啲U會唔會睇埋sem4個分

想問下HKU係咪只會睇first choice而唔睇other choices...

諗住報咩

Why asking stupid question 你報得都有機點知佢收唔收你 睇你ps interview有冇誠意囉
有啲人讀啲唔關事嘅科都會收 有啲人讀嘅科關事佢唔想收你都唔會收 你想我點答你

體育人 你讀邊間同埋準備報咩科

其實都想讀番Sports management 但自問分唔夠可能會報水泡料

有無人知道BU中文系情況
上年好似發癲極睇重DSE
今年會點

上年3.5入到

如果佢係藍底 又睇咗你條片 你就67

知唔佢係唔係DSE文學有5？

夠唔夠分 我今年year 2

要讀5年

有冇人知 ust cpeg gpa 收幾多?
hku space aeng

好似係如果揀sport

好似得好小位

睇下你幾分囉

低過你應該可以洗洗睡

唔好hea呀 chur埋sem3 4拉高個分

爆4有機會嘅hku

小弟想入city business 科想know more
麻煩哂ching

撇開政府立場黎講，又真係單調咗啲。

首歌同條片係幾夾既，但professor主要想睇既係你既creative。
佢可能睇頭幾秒已經大概知道咩黎就唔會再睇落去，
相反如果係微電影或者3D動畫有故事內容會更吸引到佢地。

更正: 撇開政治立場黎講

喺到直接問啦 多啲人直接答到你

飛機撚Cgpa3.2aims城理浸 覺得好無希望

唔好意思 問得唔係好清晰 因為我見database都有歷史系同埋中文系 所以想問吓除咗爆四之外 會唔會有咩special requirement 例如Dse既成續個啲 唔該！

Er我自己文院某科 我果科就冇咩另外要求，不過唔肯定會唔會科科唔同 (so far好似冇乜...最好中文英文唔過3補咗佢啦）
你最好info day踩去counter睇下有冇相關科目senior entry嘅幫到你啦！呢啲真係針對性我都唔清楚其他科會唔會有唔同 我上年都有解答過幾個

師兄介唔介意留個tg比我問深入啲
你咁樣講完之後好擔心portfolio會放左啲唔啱嘅嘢入去

唔記得留tg

有咩關於呢科既問題都可以問一問我
我答得幾多得幾多

poly gscm係係咪好差

唔該晒
我搵過下好似cu中文係要Dse有5
有冇人可以解答係咪真 唔該晒

有冇ching知Poly AOS/ATE/AML 19-20既收分,同埋想問以下問題:
1.Aviation Related會唔會易入到 (我係Space AAS學生)
2.要唔要PS同Ref Letter
3.Ielts得6,報唔報上去好

會
要，ref可以冇 但有會好啲
報

想問吓gpa 大概2.9可以報咩 利申讀it
BU 嘅CS 得唔得 定係 ugc top up

咩cc先？

想問senior year application 入面使唔使cv?
咁耐都係返下pt 咁咋喎，冇乜同學科相關嘅工作經驗寫落cv度

cccu

Cgap3.5左右 想入city/bu commu科穩唔穩

建議top up/ou，但係都可以搏下既

有冇咩course 可以推介吓

有冇人知道 ust IEEM /DA interview 既written test 會考啲咩? 如果冇m1 m2底o唔ok?

今年一定要得

Cv都唔係好重要啫

有interview了?

想問IM係讀咩同埋non jupas ielts係咪可以後補 無乜時間準備

未有 打算報early round cgpa都夠

想問下city as1同as2係分開報 定係派offer嗰陣跟cgpa同interview表現assign俾你

同問 city個non jupas網好似淨係可以報到as1冇as2揀

想報city，但year1未有GPA可唔可以報?

thanks！

冇話冇得追 我同你差唔多 一齊加油

想問埋 之前報bu寫hkcc gpa 係xx out of 4.0
但其實我地係4.5 我應該寫4.0定4.5
sorry for 我太煩

加油入到U我地食個飯

4.0架喎清
你全A+都係4咋喎

thanks 巴

我同你一樣3.06不過cccu

Early round是否全部唔睇sem3 cgpa淨係頭兩sem?

知唔知city有咩科唔使interview
利申CCCU year1 cgpa 3.8x 有冇機會唔使interview就攞到direct offer或者conditional offer

大把

屌奶星 city食左我兩舊水
比完報名費 個application 仲未submit
On99

希望我今年唔使入返city

blacklist你咪唔使入囉

想問下點解poly個non-ju簡左SPA之後簡唔到SW
簡左sw又簡唔到spa

1

2